長江基建 點解一直跌？

小弟初學股票，想請教下點解 長江基建由2016年開始一直跌？
除左脫歐、英國政治經濟因素，係咪仲有其他因素？

短期因素：大戶要你升就升，跌就跌啦，都係炒上炒落

正確答案：種緊樹

1. 同電能合併唔成
2. 脫歐
3. 股票流通量唔多

長建是做種樹的生意，不是種菜的生意

近年歐洲成日有國家出事
歐元英鎊匯率陰跌
用港元結算會蝕左

加上公司愈來愈難收購外國優質公共設施，無帶黎現金流就加唔到好多派息

現價派3.8x里，一年加得果dd 派息
咁不如直接買6里收息股

1.英磅匯率
2. 脫歐未明朗
3. 長和系跌市跟足 升市就升得少少 牛市是但買隻內房由年頭到依家都升3成 邊有人仲買公共股

利申：9up

李生一直都話佢地股價被低估架

垃圾股

股息增長率太低
市場有其他更好選擇

流通量唔多先易控制

而家岩啦趁佢低先入公用慢慢儲 等大回

邊隻好? 1299 同823?股息增長高

例如？
我覺得增長率已經唔差，而且即價股息算ok，重點係穩，長線唔會輸

因為victor 揸旗

真

788

823 係呢方面係完爆其他股
你唔會搵到過去幾年都有stable 1成增長既股
Btw 用ddm計1038都係值66蚊到
緊係升唔起

是但選隻供啦 1299 係金融保險 加收租股好撚多物業

物業佔得佢幾多%

因為Victor 種樹

買2318 好撚過

今日都狠心斬樹，感覺上1抵買過1038

大家唔睇好大仔揸旗

你信細仔呀

2%growing who buy

係，因為長和系股票近7成股票由李氏揸旗
以victor 計到咁盡既人揸旗，股價一度唔會有好表現
長期大折讓，長期隱藏盈利同現金流

我都打算沽晒d長和佢

依家victor 揸旗都唔會有好結果

其實本身我覺得佢ok（感覺比較穩）
但奈何個倉太多長和系股
全部橫行係度妹下妹下
依家要放一部份換進取型股票

夠撚膽死 話併購沒有志在必得
雖則係事實 但圓滑小小 都得咖

1仔點睇

其實衰左咁講都已經講得好好吧

要升都會升 但要等多2年吧

廢lor

跌係比機會你入貨阿

agger
講明種樹梗係有排妹

答案正確

佢都無心做股價管理

我都有諗過1同1038風險
萬一誠哥歸西 好驚1會大暴跌 1038反而多實業抗跌力好D

1仔

15倍市盈
本身估值貴咪唔升

1仔大量現金 + 76.87既1038
你係咪調轉左件事

油價上升，husky賺大錢，零售業務持續向好
歐洲電信業務持平，港口業務唔睇好，拉番均下年都起碼5%增長掛？ 市盈率唔夠8倍係咪好抵？

Dllm, Victor揸旗就係要跌，升市要跌，跌市要跌，正一賤種黎

睇你用咩discount rate 同 growth rate 架既

利申，個倉有2% 既長建

比夠5% growth rate
Discount拎無風險金管局債2%

如果佢同你講併購係志在必得，我第一個拋貨

管理層如果不問價買貨，用200蚊買只係值100蚊既野，長遠落去一定含撚

咁計應該值無限

就係有現金現危險 唔知Victor點用
1038比城哥買曬資產起馬慢慢收網 可能小D啫

現金太多無嘢啱買唔係好事